Репозиторий пакетов Slackware содержит далеко не всё, что может понадобиться благородным донам и благородным доннам в их благородном деле --- применении этого дистрибутива и его клонов в мирных целях. И потому на этой странице я попытался собрать все известные мне хранилища пакетов и как-то структурировать их, снабдив краткими аннотациями, а также указав, какие из них поддерживают зависимости и, следовательно, предпочтительны для использования в сочетании со \verb+slapt-get+. 

Список не исчерпывающий --- в него включены в основном те репозитории, к которым я сам обращался, и только те, которые содержат пакеты для 64-битной архитектуры и версий 14.1 и \verb+Current+. 


\section{Репозиторий Slackware}

\textbf{Slackware}
%
\href{http://packages.slackware.com/}{( http://packages.slackware.com/)} ---
%
официальный репозиторий пакетов Slackware.\\

\textbf{Список официальных зеркал}:
%
\href{http://mirrors.slackware.com/mirrorlist/}{http://mirrors.slackware.com/mirrorlist/}.\\
%

\textbf{Зеркало Яндекса}
%
\href{http://mirror.yandex.ru/slackware/}{(http://mirror.yandex.ru/slackware/)}
%
-- отдельной строкой, не из патриотических соображений, и не из никзкопоклонства перед маленьким гигантом большого секса поиска, а потому что оно 1) в большинстве случаев оказывается в числе самых быстрых, и 2) провайдеры, сохранившие лимитные тарифы оплаты доступа в Интернет, часто считают трафик с него внутренним и, подобно гусарам, денег не берут. 


\section{Интегрированные репозитории}
 
\href{http://slackware.org.uk/}{\textbf{Slackware.org.uk}}

Английский сервер, на котором имеются зеркала репозиториев многих проектов, связанных со Slackware: её клонов, портов на другие архитектуры, сборок отдельных программных комплексов, и так далее (многие из них будут фигурировать далее). 

\section{Репозитории прямых клонов}

Здесь дан список репозиториев тех дистрибутивов, которые словом и делом подтверждают полную бинарную совместимость с родительской системой. \\

\textbf{Salix}
\href{salix.hostingxtreme.com}{(salix.hostingxtreme.com)}

Репозиторий одноимённого дистрибутива (клона Slackware), с поддержкой зависимостей. Кроме пакетов собственной сборки, содержит большинство базовых пакетов из официального репозитория Slackware, для которых также обеспечивается контроль зависимостей. \\

\textbf{Список зеркал} ---
%
\href{http://docs.salixos.org/wiki/Repository\_mirrors}{http://docs.salixos.org/wiki/Repository\_mirrors}.
%

\textbf{NLUUG} 
%
(\href{http://ftp.nluug.nl/os/Linux/distr/salix/}{http://ftp.nluug.nl/os/Linux/distr/salix/})
%
--- по моим наблюдениям, самое быстрое из них.\\

\textbf{Репозиторий сообщества}
%
(\href{http://people.salixos.org/}{http://people.salixos.org/}),
%
в котором собраны разные пакеты участников проекта. \\

\textbf{Slackel}
%
(\href{http://www.slackel.gr/repo/}{http://www.slackel.gr/repo/})
%

Репозиторий соответствующего дистрибутива (адаптации Salix’а), в специфической своей части содержит сборки пакетов для версии \verb+Current+. Зависимости поддерживаются. 

\section{Репозитории общего назначения}

\href{SlackBuild.org}{\textbf{SlackBuild.org}}

Наиглавнейший источник слакбилдов.\\


\textbf{MLED} 
%
(\href{http://www.microlinux.fr/slackware/}{http://www.microlinux.fr/slackware/})
%

Репозиторий проекта Microlinux Enterprise Desktop, цель которого --- создание наборов пакетов для специализированных систем на базе Slackware. Ветка MLES содержит пакеты серверной ориентации. Зависимости не поддерживаются. \\

\textbf{Slacky} 
%
(\href{http://repository.slacky.eu/}{http://repository.slacky.eu/})
%

Репозиторий сообщества Slackware, содержит многочисленные пакеты, дополняющие базовый дистрибутив, поддерживает зависимости. \\

\textbf{Slakers}
%
(\href{http://www.slackers.it/repository/}{http://www.slackers.it/repository/})
%

Также репозиторий, созданный и развиваемый сообществом. Содержит исключительно 64-битные сборки для версии \verb+Current+. Хотя по крайней мере отдельные пакеты можно использовать и в стабильной версии. Зависимости не поддерживаются, репозиторий структурирован просто по пакетам. 

\section{Репозитории отдельных десктопов и оконных менеджеров}

\textbf{Ktown}
%
(\href{http://alien.slackbook.org/slackware/ktown/}{http://alien.slackbook.org/slackware/ktown/})
%

Репозиторий пакетов для версий KDE, более новых, чем в официальном релизе и в \verb+Current+. Собраны Эриком Хамелирсом (также известным как Alien Bob, ведущий блог Alien Pastures (\href{http://alien.slackbook.org/blog/about/}{http://alien.slackbook.org/blog/about/})). \\

\textbf{MSB}
%
(\href{http://slackware.org.uk/msb/}{http://slackware.org.uk/msb/})
%

Репозиторий пакетов десктопа MATE, собранных на основе MATE SlackBuilds с GitHub. Зависимости поддерживаются. \\

\textbf{CSB}
%
(\href{http://slackware.org.uk/csb/}{http://slackware.org.uk/csb/})
%

Репозиторий пакетов десктопа, собранных на основе Cinnamon SlackBuilds с GitHub. Зависимости не поддерживаются, но установка всех пакетов даёт работоспособную среду Cinnamon. \\

\textbf{Slacke17}
%
(\href{http://ngc891.blogdns.net/pub/slacke17/}{http://ngc891.blogdns.net/pub/slacke17/})
%


Репозиторий пакетов оконного менеджера Enlightenment DR17 (E17), поддерживающий зависимости. \\

\textbf{Slacke18} 
%
(\href{http://ngc891.blogdns.net/pub/slacke18/}{http://ngc891.blogdns.net/pub/slacke18/})
%

То же самое, но для Enlightenment DR18 (E18). 

\section{Персональные репозитории}

\textbf{Alien Bob}
%
(\href{http://taper.alienbase.nl/mirrors/people/alien/sbrepos/}{http://taper.alienbase.nl/mirrors/people/alien/sbrepos/})
%
и \\
\textbf{Alien Restricted}
%
(\href{http://taper.alienbase.nl/mirrors/people/alien/restricted\_sbrepos/}{http://taper.alienbase.nl/mirrors/people/alien/restricted\_sbrepos/})
%

Репозитории с различными пакетами, собранными Эриком Хамелирсом, предназначенные для применителей из США и более иных стран, соответственно. Зависимости не поддерживаются. \\

\textbf{PONCE}
%
(\href{http://ponce.cc/slackware/}{http://ponce.cc/slackware/})
%

Персональный репозиторий Ponce, зависимости не поддерживаются. \\

\textbf{Johannes Schoepfer}
%
(\href{http://slackware.schoepfer.info/}{http://slackware.schoepfer.info/})
%

Репозиторий пакетов, собранных Йоханнесом Шёпфером (Johannes Schoepfer) с поддержкой зависимостей. \\

\textbf{ZeroUno}
%
(\href{http://www.z01.eu/repo-slack/slackware64-current/}{http://www.z01.eu/repo-slack/slackware64-current/})
%

Репозиторий ZeroUno, он же Маттео Россини (Matteo Rossini), содержит только 64-битные сборки пакетов для Slackware \verb+Current+. \\

\textbf{Nonstop}
%
(\href{https://github.com/nonstop/slackbuilds}{https://github.com/nonstop/slackbuilds})
%

Репозиторий Евгения Ратникова aka nonstop, содержит авторские слакбилды, иногда перекрывается со \href{SlackBuild.org}{SlackBuild.org}, но кое-чего на последнем нет.

\section{Службы поиска пакетов}

\textbf{Slakfinder}
%
(\href{http://slakfinder.org/}{http://slakfinder.org/})
%

Служба поиска пакетов Slackware по имени пакета, описанию, имени файла, с возможностью указывать в качестве дополнительных критериев архитектуру, версию, репозиторий (большинство их перечисленных выше). \\

\textbf{Pkgs} (\href{http://pkgs.org/}{http://pkgs.org/})

Поиск пакетов для большинства распространённых дистрибутивов Linux, включая Slackware, по имени пакета, имени файла пакета, имени входящего в пакет файла, по зависимостям, а также так называемый «умный поиск» (Smart search). 
